連續兩日發稿評香港政局 中聯辦斥「西方反華政客」干涉港事務、抹黑一國兩制

《基本法》23 條立法近日引起討論，不少外國政客及官員亦就此表態，其中美國國務卿蓬佩奧六公開表示反對立法，早前美國國際民主研究院亦發表報告，批評政府依賴警方平息示威，認為香港的權利受到侵蝕，建議設立獨立調查委員會等。中聯辦今日表示，對西方反華政客及有關協會肆無忌憚干預香港事務和中國內政、惡意抹黑「一國兩制」言行，表示強烈譴責和堅決反對。

發言人指，美英個別反華政客近日對《基本法》 23 條立法大放厥詞，對警方的執法和香港司法制度作出歪曲評論，對「一國兩制」和《基本法》進行無理攻擊，「其言論之荒謬、態度之囂張，令人震驚。」發言人重申，維護國家安全是香港特區的憲制責任，純屬中國內政，其他任何國家無權干涉，錯誤言論嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是外部勢力粗暴干預香港事務和中國內政的又一例證。

針對報告內容，中聯辦形容報告充斥著謊言和雙重標準，歪曲「修例風波」真相，將極端激進分子連串無視法治、泯滅人性、觸目驚心的恐怖暴力行徑美化包裝為和平示威，詆毀依法維護香港穩定、捍衛法治秩序的特區政府和香港警隊，「我們堅決反對這種為違法暴力分子撐腰張目、破壞香港繁榮穩定的惡劣行徑。」
中聯辦昨日 ( 2 日) 亦曾發稿，譴責有「激進分子」在「五一」假期再次發動「違法聚集」，「極端激進分子喪心病狂，繼續煽動市民參與暴力活動」、「香港還能有未來嗎？！」中聯辦又狠批有「反對派政客」極力炒作「黃色經濟圈」，是政治綁架經濟的「政治攬炒」。

美國國際民主研究院（NationalDemocratic Institute for International Affairs, 簡稱為NDI）上周四發表報告，題為「The Promise of Democratization in Hong Kong: Discontent and Rule of Law Challenges」。報告認為，去年反修例運動引起全球關注，而港府依賴警方平息示威，令市民的憤怒進一步增加，引發更深的動盪，至今抗議運動及港府陷入僵局，令政府、經濟、社會等造成代價。

報告研究團隊去年 12 月前往香港與 50 位香港人士會面，包括政府人物、學者、律師進行評估。報告提出多項重點，包括認為北京及香港領導層必須承認香港的權利受到侵蝕，及應公開重申對「一國兩制」的承諾，避免進一步剝削香港的「高度自治」。

美國國務卿蓬佩奧早前亦表明反對 23 條立法，擔心會影響美國在港利益，亦不符合北京對一國兩制的承諾。

成日都話西方干預
你自己冇干預咩

刷存在感

黃色經濟圈，無黃App 點得？ 幫手分享呢幅圖俾十個Group / 朋友，傳去Wtsapp group, Facebook

等多D 人用連登同Telegram 加強溝通！

讓一眾黃App 發揮功能，提升排名，俾多D 人香港人知！提升黃色經濟圈效果！

5月1日開始，黃色商店週，請Share!

黃App 開發者請加入：

#黃色經濟圈 #公義 #廣傳

[Twitter要人] 核彈冇人理？中聯辦暗示，香港須實行社會主義！違背基本法第 5 條，結束自由港！

#ChinaStopHKCapitalism

推返

好嬲

The Promise of Democratization in Hong Kong
Thursday, April 23, 2020

DOWNLOADS
The Promise of Democratization in Hong Kong: Discontent and Rule of Law Challenges

咁唔中意西方國家，唔好同歐盟美國加拿大做貿易丫麻